AEON信貸－很吸引的股息－利申有貨

AEON信貸／落雨人／2019年1月13日

定期檢討進場策略很重要，我認為大概每三個月更新一次估值的假設和結果是很合理的。因此，我會更新幾間過去曾分析過且個人很有興趣投資的公司的估值，並先由AEON信貸（）開始。

本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定 。

AEON信貸（）是我很有興趣的一間公司，主要是因爲其派息穩定性非常高。其在過去五年的派息比率及股本回報率如下：

年度；派息比率；股本回報率；
2014；66.0％；9.46％；
2015；53.4％；11.54％；
2016；60.3％；9.83％；
2017；53.3％；10.90％；
2018；47.4％；12.35％；

若假設其所保留的利潤可據過去的股本回報率來增長，其在過去五年的股息增長率的最小值和最大值分別為3.21％（2014年度：33.96％×9.46％）及6.50％（2018年度：52.61％×12.35％）。這理論上的股息增長率與現實絕對會有著差距，但實際的未來股息增長率是多少，只有未來人才知道。AEON信貸在過去五年的股息增長率為4.66％，與以上的理論股息增長率相比，我認為直接用最小值3.21％是合理地保守的。

雖然這3.21％的股息增長率只是理論性，但其背後的原理，對我來說，是很合理的。為免這理論增長與現實增長的差距隨時間而被複式效應放大，我認為只可假設這增長率只可在未來三年內被維持。

年度；每股派息；
2019；＄0.440
2020；＄0.460
2021＋；＄0.482

我的理想股息回報率為6％－7％，相應的股價便為＄6.82－＄7.97。

股票市場週期性對股價的影響是不可忽視的。因此，我認為可以市價的倍數來作第二個估值。AEON信貸雖以貸款業務為主，但其在過去五年的盈利都很穩定，我認為用市盈率是很合理的。AEON信貸在過去五年的平均市盈率為9.22倍。我預期的市盈率為7.38倍－10.15倍，相應股價便為＄6.54－＄8.99。

貸款公司的利息支出收入及貸款資產的變動會在很大程度上影響到其經營活動現金流入，其自由現金流量亦會因而變得不可靠。為免將問題複雜化，我認為可以不同考慮自由現金流量折現的結果。

我的進場策略如下（請留意這是我的個人部署，並不是我的建議）： （一）股價為＄6.82或以下：第一次進場； （二）股價為＄6.54或以下：第二次進場。

再重申一次，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－ 筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。
－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！
FACEBOOK

所有文章
近期正嘗試增加網站人流，得閒不妨點擊吓條link！

樓主有咩組合

金融三兄弟 稻香 405

買橙天嘉禾

咩號碼

01132

咩事跌到咁殘

自己唔熟悉嘅千祈唔好買

金融3兄弟即係邊3個?

大股東玩財技 唔好買

86 大眾 900

買哩啲股多數後悔

其在過去五年的股息增長率的最小值和最大值分別為3.21％（2014年度：33.96％×9.46％）及6.50％（2018年度：52.61％×12.35％）

請問33.96%同52.61%係咩野？好似係1-派息比率
(1-派息比率)x股本回報率=股息增長率？可否解釋一下條式

公司賺到錢e.g. $100
只派$30
淨咗$70
理論上果$70都屬股東
不過公司留住再作投資
假設保留盈利再按公司原有回報增長 e.g. ROe
股息增長=rollback * ROE

我只係覺得點解你唔直接用過往派息紀錄算出股息增長率。
2014: 0.35
2015: 0.36
2016: 0.36
2017: 0.38
2018: 0.42
以四年由0.35升至0.42，年增長係4.66%
我會咁估計，當然可以再保守啲

加油，留名支持下，
個人覺得歷史增長去predict 將來唔係太現實

幾時分析下地產股

因為過去派息未必可靠
E.g.
公司可以蝕住派
蝕住都派緊 如果計埋增長 條數更加唔可靠

全部方法都唔準

上述對我黎講算合理

下兩星內有12

無知一問係邊3兄弟
同埋點睇0012
點解政府係咁打壓樓市
啲地產股都仲係係咁升

btw 呢隻係幾好 呢兩三年增長唔錯 但個增長可唔可以維持到係問題

86 900 大眾（好似626）

12有興趣 寫咗未po

40左右我會供

係，不過佢過往業績雖變 派息仍舊

怕 等多期業績睇吓點

留名等睇

不過無咩分析 得月供估值部署

可以俾d信心
咁你覺得之前既增長係來自咩野
借多左錢？定利差大左，未來有無信心可以keep落去？

點解簡呢隻黎供既

你無對比返信貸巿場既增長

樓主點睇成個財務行業
AEON比起大眾 安信甚至係新啲嘅Welend有無優勢

其實佢近幾年都keep住減派息比率, 但照加派息額
意味佢有留力過冬, 應該唔洗太擔心

巴打 分析下revenue 先更重要呀
你用historical data 去predict dividend growth 其實冇乜幫助
最後都要睇返佢唔同source 既revenue
黎緊會有咩變化
參考下啲industry analysis
同業表現等等

valuation 不嬲係garbage in garbage out
加油

應該係貸款多咗

12 有十送一

長建都會有 2月中

下次再寫再搞

其實AEON個定位唔知想點

實力其實間間差不多
不過AEoN 日本嘢 管理層應該質素好啲

好似仲係日本人

鳩up
香港野 market share 應該好stable
客源佢應該係來自aeon 買野信用卡還唔到min pay d 人，我估d人還唔到錢應該係買d傢私呀電器咁，總次你可以睇下aeon 生意額同佢有咩關係咁，可能同香港零售額有關

利差可以對比下其他小型銀行財仔咁，同埋比較一下大家既funding source

同埋可以睇下佢book幾多allowance咁，都影響佢既earning

跟住估值可以睇下加息周期同埋宏觀同佢既關係

個人建議估值最好用pb, yield
你覺得佢合理既yield 係幾多，可以睇埋其他金融機購

黎間的確好派得

同埋覺得個人唔好太執著yield
yield 只係一個野估值既benchmark
因為股息其實係會係股價扣,理論上對間公司或你既股票既價值係無影響

以前有寫
近排集中搞月供部署
應該都估值為主

long time no see

仲有門市找卡數要收$20

佢近排有電視廣告
唔知幾多人睇完會想出卡呢。。。。

盈利維持到 股價就會上返
所以要避開業績不穩

我都有張 未用過

呢位巴打

例如睇下UA呢啲
新鴻基annual report 有一part 係講UA 既表現
比較下佢地provision, 過期唔還嘅rate, interest expense 咁

無聊睇過16年最平0.8pb
其實依個勢頭有機會derating
依家入真係有d危

支持，想少注入下

樓主會唔會寫下大快活

現價都幾貴

有無16,823

係有啲貴
上年都係6頭

諗清楚
隨時賺息蝕價

記住先

博新年後跌至入

係 上年上咗就無落返

823 無咩好寫

16不太感興趣
地產我得1113，12

風險自負

1113

當然，唔輸打贏要

1113係平 不過股息好唔吸引

我買咗都係當過吓癮

我買黎真係為收息 而家全倉高息股

有啲咩

5同6

唔一定要股息既
佢有增值我都收貨

5我都有
6我麻麻因為1038都叫有埋6

唔怕港樓跌咩

其實都係博收息收過世

6其實沉沉地

而家一年收幾銀

唔計特別息咪50k左右

我諗要投入多4倍錢收息至令到我自己財務自由，但而家想學炒美股，個世界大好多

都好多
我目標100k

你長賺長有，好快達標

但16係龍頭之首, 何解反而唔太感興趣

買長實梗係唔係淨係買佢起樓業務

因為你無視左會派息派得比股價仲要高既股票

上年個股回報1.92%

不過財務自由哩個概念靠唔住 遲啲出文寫吓

所謂財務自由 其實只係早啲洗錢 同 遲啲洗錢
個utility 理應一樣

長實我覺得有低估
而12有10送1

唔通飛機租賃

我唔明

我係負回報

其實想有舊錢將而家有ge錢滾存，然後打工賺ge錢又擺落去，整返個複利效率

炒細價股奶過野 (早兩日財經台有人提過ge股)，所以都係穩陣算

幾年前中過細價伏 之後浮浮沉沉
穩陣啲最實際

港股愈黎愈難炒，一大堆大陸股 (永遠唔買)

大陸個股我都會避 不過3169我有揸

大陸實體經濟收哂皮，工作關係成日接觸，由2015年已經開始咁諗

增長放緩啫

唔知中美結果會點
不過我都會定期吸納 目標擺十年

d工人無乜工可以做，有d放幾個月假

3兄弟已得其一

我最擔心係內地金融業 一個保一個 都唔知邊個保邊個 一爆就攬住一齊死

我係626
86好似3.7左右

資金流唔到去實業，得個炒字，準備攬炒

最期待畫面

其實愈期待係咪愈唔應該買股

或者應該月供，而唔係每注咁買

有諗過每月3k繼續供匯豐

我只買三注

我都供緊匯豐

請教如何三注

我講隻3169
而家已用一注
中美傾得成就算 傾唔成就等吓再入第二注
支爆 第三注

幾時有2388 823 66？

點解？

66應該會
2388唔打算供 寫咗3988

REIT無咩特別

點解823未來長遠走勢

點解唔睇好2388？

中資公司效能低 即使3988我都只係觀察 不大機會供

支爆仲落注落支那咁勇猛

擺得耐啲 等復甦

咁我諗呢次睇怕係擺過世

反對

我對中國大陸經濟係極悲觀

哩啲嘢好主觀 不過我都唔敢入太多
可能都係買全球ETf多

我打算黎緊主要投資美國，美國收水，都無咩邊個地方掂

美國而家有啲貴 我等緊

我都係等，開定個戶口先

我已準備得7788

係咪開美國戶口?

係 我開通咗匯豐 而家驗證緊IB

我想開TD Ameritrade同Charles Schwab戶口，前者用黎炒ETF，後者方便用張Debit card拎錢

點睇長和1仔，跌到好殘下，值唔值得揸？

1373仲吸引
實體經濟、平民化經營、一般生活雜項
利息每年上升、派息從不間斷

前者買ETf平啲？
我純粹覺得Ib出名啲

下星期出 個人等$66左右

日本城

遲啲寫吓

巴打會入十萬美金資產入去?

要最低存款 ？
我放棄咗
原來仲要交文件
用返匯豐算

夠10萬美金就唔洗收最低佣金10金
唔夠就每個月最低佣金10金
我唔想為左美股而去開個大貓戶口，花肥銀行買美股好貴，又唔想用中資銀行

我比較中意一間搞哂所有嘢
成日啲錢搬黎搬去好麻煩

咁而家有左轉數快又方便左好多既，以前要跨行轉帳/開echeque,而家轉數快就搞掂

係幾方便
不過我頂多都係渣打同匯豐轉

我個渣打戶口準備取消，會開個新花肥戶口
中銀就繼續keep 住月供股票，直到唔供為止
恒生就拎黎接payme d錢

但IB似乎少左重保障

同意，自己專用花旗，諗緊月唔月供好

好複雜 點解取消渣打

係 我已決定支持匯豐

花旗好高級

月供手續費貴而無優惠

中銀

唔用支那資金為主ge銀行

咁匯豐 我用緊

匯豐月供同花旗月供好似差唔幾

好似係
應該淨收存倉+派息

1373正一濕9妖股
你睇下，佢今日又跌喇

妖股都好寫

咁用花旗好過，反正成大個倉起花旗

係 應該會省咗存倉

主要係因為渣打而家買賣股票有最低50佣金

垃圾妖股

都平過其他銀行啊

花旗如果用埋佢出糧戶口就冇最低佣金，同埋買入免佣

好似都幾抵

其實overall黎講, 一般應該中銀都係最平
我認為剩係免代收息費已經屈機
以大貓同中銀比較, 當你月月供, 中銀每月會貴25蚊, 一年就300
但一年收夠10次息就打和, 以上就有賺
用信用卡供又有分, 供到第三年, 啲分就變1:1, 拎去換卷某程度等於無手續費
碎股又可以正價估

我同意

因人而異啦，我就唔用支那銀行股

同埋花旗本身都有股票，所以供的話應該都係起花旗供

但係花旗月供股票唔係要收每隻股票50蚊手績費咩？

係，而我諗緊供1或者5，供1隻咁大把

所以至話因人而異

我會挑5 平啲

但1仔應該可以見底回升掛

我睇70樓下先供

巴打覺得花旗ebanking 同埋股票app好唔好用？

我覺得還好，接受到

其實本身開黎係想做出糧戶口，但係新公司限左只可以用HSBC，又唔想cut左佢，咪當係儲錢戶口

我就決定左要cut 左渣打佢

$50我接受到
不過個人好中意匯豐個e banking

我得恒生戶口 冇匯豐

我都有渣打戶口，相較之下係花旗好d

領展（00823）去年底宣布收購北京通州京通羅斯福廣場，據記者上月底實地考察，地點距離北京市中心有逾個半小時的地鐵車程，而當日下午人流相當稀疏，每間餐廳僅得十多人用餐。

距北京市中心個半小時車程

樓高6層的京通羅斯福廣場鄰近地鐵，布局設計與香港傳統商場接近，各層均有餐廳，當中不乏港人熟悉的國際品牌。記者於平日造訪，只見人流稀疏，最旺丁的樓層為1樓的連鎖咖啡店和3樓的母嬰及童裝部，後者吸客焦點為兒童俱樂部。

不過，到商舖購物或餐廳用膳的客人寥寥無幾，午飯時間每間餐廳僅得十多人用餐，入座率偏低。如何提升人流，成為增加租金收入一大考驗。

當地地產代理商表示，附近地舖仍有大量選擇，租金介乎每平米4元至10元人民幣，愈接近京通羅斯福廣場，租金就愈貴。另外，距京通羅斯福廣場僅3分鐘步程的新生活廣場或帶來競爭，該場租戶檔次較低，有不少「仿效名牌」的品牌。

點睇823近年成日上去買啲垃圾場
係唔係唔再優質？

希望我既決定冇錯
(上年去開渣打我仲特登搵間仲可以開簿仔戶口既分行，我自己鍾意睇簿仔多過鍾意睇statement，不過開左之後發覺用途不大，買賣股票要另外開個綜合戶口)

好唔好就好主觀，我自己唔係頻繁交易者，可能咁就覺得okay，求其落到盤就算

邊度仲有得開簿仔戶口

不過渣打個系統的確差啲 連啲ATm都慢啲

準備cut渣打，用唔著

上年去過新蒲崗同埋德福問都仲開到
不過存摺戶口唔可以做股票結算戶口，一定要另外開個綜合戶口先得
所以買股票要由存摺戶口調錢去綜合戶口先買到股票

多謝資訊

本身有渣打，但打算取消佢

轉去其他銀行再ATM拎, 反正依家有有FPS, 快靚正

不過而家都少咗用現金
好多地方有得拍信用卡

3兄弟呢2日成交多左好多

冇賣盤

咩app

三兄弟成交不嬲唔多
多人買咗唔一定多人賣

幾時講下莎莎

遲吓先

其實用股息計果個唔應該係未來股價
只係對比返佢目前股息同潛在增長空間 我願意支付的股價

至於有無大戶 我認為不會影響到實際業務，現價對我黎講，即使增長放緩 股息回報依然吸引

fair comment

想學嘢
通常樓主會點分配個portfolio嘅資金
同埋買股會睇咩主要嘅benchmarks

目前40% 低風險
30-40 基金
15% 月供
淨低個股
應該咁上下

我減少緊買個股 其實最重要係計free cash flow 計價值